\intro

In silico ala-scan - теоретическая версия экспериментального комбинаторного метода, применяемого органическими химиками для решения простой задачи - понять, какие аминокислоты оказывают существенный вклад в структуру белка. Идея метода состоит в замене одной аминокислоты в цепочке аланином и наблюдении, как такая точечная замена повлияла на свойства белка - по каждой позиции в белке. Если при замене аминокислоты в какой-либо позиции свойство улучшились, то для позиции, в которой это произошло, среди аминокислот ищем ту, при подстановке которой улучшение экстремально.

У ala-scan есть один недостаток: при большой длине белка существенно увеличивается сложность метода, появляется необходимость фильтровать данные и проводить ala-scan не по всем позициям, а выборочно.

В данной работе разработан метод выбора регионов, определяющих специфичность белка по отношению к белковому комплексу. Метод предназначен для того, чтобы проводить теоретический ala-scan на отобранных таким образом аминокислотах. Он может быть использован для улучшения структуры известного белка (а именно, для достижения лучшей сцепленности между двумя парами цепочек). 

Диссертация состоит из трех глав. 

В первой главе мы приведем краткие теоретические сведения, необходимые
для постановки задачи, затем сформулируем задачу, обоснуем ее актуальность, а
также проведем обзор существующих решений и покажем, что они не всегда позволяют выявить все энергетически значимые аминокислоты.

Во второй главе мы сформулируем биологические принципы, руководствуясь которыми, мы решим задачу и опишем алгоритм ее решения.

В третьей главе будет дан обзор результатов и оценка их эффективности.
%\cite{yakovlev2014}

%\cite{konf_analiz_belkov}
